[{"id":"848076486","year":"2016","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Sophie Friedl","Barbara Christophe","Kerstin Schwedes"],"tags":["Weltkrieg","Geschichtsunterricht","Schulbuch"]},{"id":"848076370","year":"2016","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Barbara Christophe","Kerstin Schwedes"],"tags":["Weltkrieg","Geschichtsunterricht","Schulbuch"]},{"id":"846282313","year":"2016","lang":"ger","publisher":"G\u00f6ttingen, V&R unipress","isbn":"3847105531","authors":["Barbara Christophe","Kerstin Schwedes"],"tags":["Weltkrieg","Geschichtsunterricht","Schulbuch"]},{"id":"838403360","year":"2016","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen Schulverlage GmbH","isbn":"3060674213","authors":["Markus Beck","Christoph Fischer","Simone Herter","Claudia Mutter","Bernd Schurf"],"tags":["Deutschunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Schuljahr 5","Baden-W\u00fcrttemberg","Deutschland"]},{"id":"828867658","year":"2016","lang":"ger","publisher":"Paderborn, Sch\u00f6ningh","isbn":"3140406584","authors":["Monika M. J\u00e4ger","Iris Fa\u00dfbender","Colette Granvillano","Ronnie Halligan"],"tags":["Politischer Unterricht","Sozialkundeunterricht","Zweisprachiger Unterricht","Englisch","Sekundarstufe 2","Gymnasium","Oberstufe","Schuljahr 10-13","Deutschland"]},{"id":"824438620","year":"2016","lang":"ger","publisher":"Paderborn, Sch\u00f6ningh","isbn":"978-3-14-024992-8","authors":["Lambert Austermann","Siegfried Bethlehem","Ulrich Henselmeyer","Hans-J\u00fcrgen Lendzian","J\u00fcrgen M\u00f6ller","Thomas Ostermann","Friedhelm Sch\u00fctze"],"tags":[]},{"id":"785148574","year":"2016","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen Schulverlage","isbn":"978-3-06-065510-6","authors":["Susanne von Braunm\u00fchl","Sarah Edel","Kai Eckstein","Anita Fliegel-Jank","Oliver Petersen","Erlend Pettersson","Melek Yildiz"],"tags":["Schulbuch","Islam","Religionsp\u00e4dagogik","Interreligi\u00f6ses Lernen","Religionsunterricht","Grundschule"]},{"id":"848364945","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Christine Ott","Jana Kiesendahl"],"tags":["Linguistik","Schulbuch"]},{"id":"848364635","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Ann Peyer"],"tags":["Sprachunterricht","Schulbuch"]},{"id":"848364368","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["J\u00f6rg Kilian","Leevke Schiwek"],"tags":["Deutschland","Sprache","Sprachunterricht","Deutschunterricht","Sekundarstufe 1","Sekundarstufe 2","Schulbuch"]},{"id":"848364031","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Tobias Heinz","Jana Pflaeging"],"tags":["Deutschland","Bildersprache","Metapher","Deutschunterricht","Sekundarstufe 2","Schulbuch"]},{"id":"848363752","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["P\u00e9ter Maitz","Monika Foldenauer"],"tags":["Deutschland","Sprache","Wertorientierung","Sprachnorm","Deutschunterricht","Englischunterricht","Sekundarstufe 1","Schulbuch"]},{"id":"848363566","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Jana Kiesendahl"],"tags":["Deutschland","Sprachbewusstsein","Sprache","Angemessenheit","Neue Medien","Deutschunterricht","Sekundarstufe 1","Schulbuch"]},{"id":"848360133","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Corinna Reuter"],"tags":["Deutschland","Textlinguistik","Textsorte","Deutschunterricht","Schulbuch","Schulheft"]},{"id":"848354214","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Jana N\u00e1lepov\u00e1","Gabriela Rykalov\u00e1"],"tags":["Tschechische Republik","Textlinguistik","Fremdsprachenunterricht","Deutsch","Lernaufgabe","Schulbuch","Lehrerhandbuch"]},{"id":"848353579","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Barbara Wallsten"],"tags":["Deutschland","Schweden","Linguistik","Legende","Geschichtsunterricht","Schulbuch"]},{"id":"848353323","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Christina Gansel"],"tags":["Textlinguistik","Schulbuch"]},{"id":"848336089","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Noah Bubenhofer","Willi Lange","Saburo Okamura","Joachim Scharloth"],"tags":["Japan","Wortschatz","Lexikostatistik","Worth\u00e4ufigkeit","Fremdsprachenunterricht","Deutsch","Schulbuch"]},{"id":"848335260","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Philipp Dreesen"],"tags":["Deutschland","Polen","Kontrastive Linguistik","Geschichtsunterricht","Schulbuch"]},{"id":"847023362","year":"2015","lang":"ger","publisher":"Haan-Gruiten, Verlag Europa-Lehrmittel, Nourney, Vollmer GmbH & Co. KG","isbn":"978-3-8085-6720-3","authors":["Dietrich Claus","Helmut Gleixner","Edgar Kalis","Rainer Maurer","Stefan Schellenberger"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Berufsbildende Schule","Berufsschule","Berufsfachschule","Bayern","Deutschland"]},{"id":"844998141","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844998079","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844997978","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"84499782X","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844997625","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844997048","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844996963","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844996750","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Marie Ml\u00e9\u010dkov\u00e1","Ludmila Svobodov\u00e1","Marie \u0160pa\u010dkov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844996432","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Marie Ml\u00e9\u010dkov\u00e1","Ludmila Svobodov\u00e1","Marie \u0160pa\u010dkov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844996335","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Marie Ml\u00e9\u010dkov\u00e1","Ludmila Svobodov\u00e1","Marie \u0160pa\u010dkov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844995592","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Jarmila Pla\u010dkov\u00e1","Eva Muro\u0148ov\u00e1","Hana Bar\u00e1nkov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844995444","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Jarmila Pla\u010dkov\u00e1","Eva Muro\u0148ov\u00e1","Hana Bar\u00e1nkov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844995002","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1","Hana Bar\u00e1nkov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844994731","year":"2015","lang":"cze","publisher":"Ostrava, Kartuzi\u00e1nsk\u00e9 vydavatelstv\u00ed a nakladatelstv\u00ed","isbn":null,"authors":["Eva Muro\u0148ov\u00e1","Hana Bar\u00e1nkov\u00e1"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Grundschule","Tschechische Republik","Schulbuch"]},{"id":"844757497","year":"2015","lang":"ger","publisher":"Stuttgart, Leipzig","isbn":null,"authors":[],"tags":[]},{"id":"84421423X","year":"2015","lang":"hrv","publisher":"Zagreb, Salesiana","isbn":"978-953-205-123-0","authors":["Viktorija Gad\u017ea"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Sekundarstufe 2","Kroatien","Schulbuch"]},{"id":"844213853","year":"2015","lang":"hrv","publisher":"Zagreb, Salesiana","isbn":"978-953-205-122-3","authors":["Viktorija Gad\u017ea"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Sekundarstufe 2","Kroatien","Schulbuch"]},{"id":"843992034","year":"2015","lang":"rus","publisher":"01, Latn","isbn":"978-5-88451-332-7","authors":["01 Latn"],"tags":["Russland","Leseunterricht","Schreibunterricht","Grundschule","Schulbuch","Aufsatzsammlung","Geschichte 1500-1900"]},{"id":"843876514","year":"2015","lang":"eng","publisher":"Singapore, Pearson Education South Asia","isbn":"978-981-06-3443-8","authors":["Lay Hoon Goh","M. C. Clarke","Sandra Yu","Poh Poh Wong"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 2","Singapur","Schulbuch"]},{"id":"842612009","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Eva Matthes"],"tags":["Lehrmittel","Schulbuch","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode","Methodologie","Online-Publikation"]},{"id":"842611819","year":"2015","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Eva Matthes"],"tags":["Lehrmittel","Schulbuch","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode","Methodologie","Online-Publikation"]},{"id":"842611533","year":"2015","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Kira Mahamud Angulo"],"tags":["Inhaltsanalyse","Kontextanalyse","Schulbuch","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode","Online-Publikation"]},{"id":"842611290","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Hansj\u00f6rg Biener"],"tags":["Schulbuch","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode","Online-Publikation"]},{"id":"842610952","year":"2015","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Carsten Heinze"],"tags":["Diskursanalyse","Schulbuch","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode","Online-Publikation"]},{"id":"842605665","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Althanasios Stogiannidis"],"tags":["Griechenland","Religionsunterricht","Schulbuch","Datenanalyse","Didaktische Analyse","Online-Publikation","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode"]},{"id":"842371540","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Toru\u0144, SOP O\u015bwiatiwiec","isbn":"978-83-7443-177-4","authors":["Antoni Stark","Gra\u017cyna Wnuk"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"842238085","year":"2015","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Schroedel","isbn":"978-3-507-11545-3","authors":["Joachim Detjen"],"tags":["Politischer Unterricht","Sozialkundeunterricht","Wirtschaftslehre","Gymnasium","Oberstufe","Sekundarstufe 2","Nordrhein-Westfalen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"84223781X","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Gdynia, Wydawn. Pedag. Operon","isbn":"978-83-7879-072-3","authors":["Pawe\u0142 Ko\u0142odzi\u0144ski","Jakub Kapiszewski"],"tags":["Ethikunterricht","Berufsbildende Schule","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"842237445","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Gdynia, Wydawn. Pedag. Operon","isbn":"978-83-7879-066-2","authors":["Zbigniew Smutek","Jan Maleska"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Berufsbildende Schule","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"842237348","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["P\u00e9ter Bagoly-Sim\u00f3"],"tags":["Geografieunterricht","Schulbuch","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode","Online-Publikation"]},{"id":"842237216","year":"2015","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Jan Van Wiele"],"tags":["Kanada","Qu\u00e9bec","Geschichtsschreibung","Geschichtsunterricht","Schulbuch","Indianerbild","Geschichte 1870-1950","Online-Publikation"]},{"id":"842236945","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Elisabeth Erdmann"],"tags":["Deutschland","Geschichtsunterricht","Schulbuch","Varusschlacht","Emotionales Lernen","Online-Publikation"]},{"id":"842236872","year":"2015","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Bente Aamotsbakken"],"tags":["Schulbuch","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode","Sprachanalyse","Multimodalit\u00e4t","Online-Publikation"]},{"id":"842236708","year":"2015","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Tom\u00e1\u0161 Janko"],"tags":["Visualisierung","Geografieunterricht","Schulbuch","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode","Online-Publikation"]},{"id":"842236562","year":"2015","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Christine Ott"],"tags":["Mathematikunterricht","Sozialkundeunterricht","Schulbuch","Sprachanalyse","Online-Publikation","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode"]},{"id":"842236252","year":"2015","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Silvie R. Ku\u010derov\u00e1"],"tags":["Tschechische Republik","Geografischer Name","Visualisierung","Geografieunterricht","Schulbuch","Online-Publikation"]},{"id":"842236066","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Dominik Neumann"],"tags":["Unterrichtsforschung","Mediendidaktik","Lehrmittel","Schulbuch","Verwendung","Forschung","Methode","Online-Publikation"]},{"id":"842235566","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Jan Iluk"],"tags":["Schulbuch","Syntax","Wortschatz","Textverstehen","Lernerfolg","Unterrichtserfolg","Online-Publikation","Schulbuchanalyse","Sprachanalyse"]},{"id":"842235221","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Wassilios Baros"],"tags":["Europ\u00e4ische Union","Schulbuch","Sch\u00fcler","Beurteilung","Online-Publikation","Latent-Class-Analyse","Schulbuchanalyse","Methode"]},{"id":"842234810","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Peter Menck"],"tags":["Schulbuch","Definition","Online-Publikation","Lehrmittelanalyse","Schulbuchanalyse","Schulbuchforschung","Methode"]},{"id":"842129472","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Waszawa, Nowa Era","isbn":"978-83-267-2548-7","authors":["Arkadiusz Janicki","Justyna Ki\u0119czkowska","Mariusz Menz"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"84212831X","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, WSiP","isbn":"978-83-02-12609-3","authors":["Marek Grondas","Janusz \u017bmijski"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Polen"]},{"id":"841413800","year":"2015","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Schroedel","isbn":"978-3-507-11600-9","authors":["Andreas Bethke","Joachim Detjen"],"tags":["Politischer Unterricht","Sozialkundeunterricht","Wirtschaftslehre","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Niedersachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"840720971","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Gdynia, Operon","isbn":"978-83-7879-077-8","authors":["Artur Derdziak","Maciej Batorski"],"tags":["Politischer Unterricht","Gymnasium","Berufsbildende Schule","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"840696590","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, Wydawn. Piotra Marciszuka Stentor","isbn":"978-83-63462-48-2","authors":["Maciej Przybyli\u0144ski","Lech Moryksiewicz"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Gymnasium","Polen","Schulbuch"]},{"id":"840193378","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Gdynia, Wydawn. Pedag. Operon","isbn":"978-83-7879-107-2","authors":["Zbigniew Zaniewicz"],"tags":["Geografieunterricht","Gymnasium","Berufsbildende Schule","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"84011561X","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, \"Nowa Era\"","isbn":"978-83-267-2252-3","authors":["Stanis\u0142aw Roszak"],"tags":["Geschichtsunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Polen","Schulbuch"]},{"id":"840105932","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Waszawa, Nowa Era","isbn":"978-83-267-2198-4","authors":["Karol K\u0142odzi\u0144ski","Tomasz Krzemi\u0144ski"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"840104936","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Waszawa, Nowa Era","isbn":"978-83-267-2249-3","authors":["Tomasz Ma\u0107kowski"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"839997663","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, Nowa Era","isbn":"978-83-267-2201-1","authors":["Jaros\u0142aw K\u0142aczkow","Agnieszka Zieli\u0144ska"],"tags":["Geschichtsunterricht","Gymnasium","Berufliches Gymnasium","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch"]},{"id":"839992785","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Andrea Seidler"],"tags":["Ungarn","Multikulturelle Gesellschaft","Bildungspolitik","Schulbuch","Geschichte 1700-1800"]},{"id":"839992386","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Hanno Schmitt"],"tags":["Braunschweigische Schulbuchhandlung","Verlag","Schulbuch","Geschichte 1786-1799"]},{"id":"839992254","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Johannes Frimmel"],"tags":["Bayern","\u00d6sterreich","Schulbuch","Verlag","Geschichte 1772-1810"]},{"id":"839992149","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Christine Haug"],"tags":["Nicolai","Schulbuch","Verlag"]},{"id":"839991886","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Michael Nagel"],"tags":["Deutschland","Nationale Minderheit","Juden","Schulbuch","Erstleseunterricht","Literaturunterricht","J\u00fcdischer Religionsunterricht","Geschichte 1778-1800"]},{"id":"839991649","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Werner Greiling"],"tags":["Dinter","Wagner","Schulbuch","Verlag"]},{"id":"839989105","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Kielce, Jedno\u015b\u0107","isbn":"978-83-7971-237-3","authors":["Krzysztof Mielnicki","El\u017cbieta Kondrak","Ewelina Parszewska"],"tags":["Katholischer Religionsunterricht","Sekundarstufe 1","Polen","Schulbuch"]},{"id":"839960484","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Christine Haug"],"tags":["Schulbuch","Verlag","Buchmarkt","Geschichte 1700-1800"]},{"id":"839772068","year":"2015","lang":"eng","publisher":"London, British Council","isbn":"978-0-86355-776-7","authors":["\u0141ukasz Paku\u0142a"],"tags":["Polen","Geschlechterforschung","Sexualit\u00e4t","Englischunterricht","Grundschule","Sekundarstufe","Schulbuch","Online-Publikation"]},{"id":"839317824","year":"2015","lang":"rus","publisher":"01, Latn","isbn":"590312965X","authors":["01 Latn"],"tags":["F\u00ebdorov","Erstleseunterricht","Russisch","Schulbuch","Fibel","Geschichte 1574-1692"]},{"id":"838994768","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Stephan Scholz"],"tags":[]},{"id":"838509975","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszwawa, IPN","isbn":"978-83-7629-834-4","authors":["Joanna Wojdon"],"tags":["Ostblock","Wirklichkeit","Erstleseunterricht","Leseunterricht","Grundschule","Schulbuch"]},{"id":"838444733","year":"2015","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"978-3-14-144675-3","authors":["Rainer Ellmann-Bahr","Christiane Meyer"],"tags":["Geografieunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Niedersachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"838321577","year":"2015","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"978-3-14-144670-8","authors":["Rainer Ellmann-Bahr","Christiane Meyer"],"tags":["Geografieunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Niedersachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"838025927","year":"2015","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Inga Kahlcke"],"tags":[]},{"id":"838005640","year":"2015","lang":"ger","publisher":"Leipzig [u.a.], Klett-Schulbuchverl. Leipzig","isbn":"978-3-12-443912-3","authors":[],"tags":["Geschichtsunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Sachsen","Deutschland","Schulbuch","Lehrerhandbuch","CD-ROM"]},{"id":"837890306","year":"2015","lang":"pol","publisher":"[Warszawa], O\u015brodek Rozwoju Edukacji","isbn":null,"authors":["Ryszard Pawlak"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837886597","year":"2015","lang":"pol","publisher":"[Warszawa], O\u015brodek Rozwoju Edukacji","isbn":null,"authors":["Ryszard Pawlak"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 2","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837882583","year":"2015","lang":"pol","publisher":"[Warszawa], O\u015brodek Rozwoju Edukacji","isbn":null,"authors":["Edward Dudek"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837882435","year":"2015","lang":"pol","publisher":"[Warszawa], O\u015brodek Rozwoju Edukacji","isbn":null,"authors":["Andrzej Boczarowski","Beata Sienkiewicz","Bo\u017cena Stocka"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837882109","year":"2015","lang":"pol","publisher":"[Warszawa], O\u015brodek Rozwoju Edukacji","isbn":null,"authors":["Andrzej Wypustek"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837881609","year":"2015","lang":"pol","publisher":"[Warszawa], O\u015brodek Rozwoju Edukacji","isbn":null,"authors":["Brygida Baranowska"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837880645","year":"2015","lang":"pol","publisher":"[Warszawa], O\u015brodek Rozwoju Edukacji","isbn":null,"authors":["Brygida Baranowska"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837822440","year":"2015","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Schroedel","isbn":"3507530503","authors":["Matthias Akkermann","Ernst von"],"tags":["Geografieunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Niedersachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"837818206","year":"2015","lang":"pol","publisher":"[Warszawa], O\u015brodek Rozwoju Edukacji","isbn":null,"authors":["Ma\u0142gorzata Pawlak","Wojciech Mrozowicz"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837799988","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, Ministerstwo Edukacji Narodowej","isbn":"978-83-64735-42-4","authors":["Maria Lorek","Monika Zatorska"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837799694","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, Ministerstwo Edukacji Narodowej","isbn":"978-83-64735-41-7","authors":["Maria Lorek","Monika Zatorska"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837799503","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, Ministerstwo Edukacji Narodowej","isbn":"978-83-64735-40-0","authors":["Maria Lorek","Monika Zatorska"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837799171","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, Ministerstwo Edukacji Narodowej","isbn":"978-83-64735-99-8","authors":["Maria Lorek","Monika Zatorska"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"837798655","year":"2015","lang":"pol","publisher":"Warszawa, Ministerstwo Edukacji Narodowej","isbn":"978-83-64735-39-4","authors":["Maria Lorek","Monika Zatorska"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Polen","Schulbuch","Elektronische Publikation","Online-Publikation"]},{"id":"564855308","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-464-64434-8","authors":["Franz Hofmeier","Hans-Otto Regenhardt"],"tags":["Geschichtsunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9","Bayern","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564850047","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Donauw\u00f6rth, Auer","isbn":"978-3-12-004546-5","authors":["Ingo Langhans","Stefan Prochnow"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Rechtserziehung","Wirtschaftslehre","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9","Sachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564849030","year":"2007","lang":null,"publisher":"Braunschweig, Schroedel","isbn":"978-3-507-52388-3","authors":["Florian Hogg"],"tags":["Geografieunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Niedersachsen","Deutschland"]},{"id":"564848182","year":"2007","lang":"ger","publisher":"[Erfurt], ","isbn":null,"authors":[],"tags":["Th\u00fcringen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564847194","year":"2007","lang":null,"publisher":"D\u00fcren, Stolz","isbn":"3897782510","authors":["Jens Jesseburg"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 1","Deutschland"]},{"id":"564843768","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":"3623241504","authors":["Karin Krause","Steffen Werner","Michele Barricelli"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Berlin","Brandenburg","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564842494","year":"2007","lang":null,"publisher":"New York, NY [u.a.], Glencoe, McGraw-Hill","isbn":"0078746752","authors":["Joyce Appleby"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","USA"]},{"id":"564840076","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Paderborn, Sch\u00f6ningh","isbn":"978-3-14-035990-0","authors":["Klaus Engelhart","Stephan Kurz-Gieseler"],"tags":["Politischer Unterricht","Sozialkundeunterricht","Sekundarstufe 2","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564837822","year":"2007","lang":"fre","publisher":"Paris, Hachette","isbn":"978-2-01-117335-5","authors":["Aliette de","Christophe Sa\u00efsse"],"tags":["Geschichtsunterricht","Grundschule","Frankreich"]},{"id":"564836117","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-306-06454-8-0","authors":["Thomas Berger- von der Heide","Michael Berger","Hans-Gert Oomen"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Berlin","Deutschland"]},{"id":"564684619","year":"2007","lang":"rus","publisher":"Moskva, Russkoe Slovo","isbn":"9785948536651","authors":["Al'bert I. Krav\u010denko","Elena A. Pevcova"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Sekundarstufe 2","Russland","Schulbuch"]},{"id":"56468371X","year":"2007","lang":"rus","publisher":"Moskva, Russkoe Slovo","isbn":"9785948536903","authors":["Al'bert I. Krav\u010denko","Elena A. Pevcova"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Sekundarstufe 1","Russland","Schulbuch"]},{"id":"56468094X","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":"3124260406","authors":["Dieter Burkard"],"tags":["Geschichtsunterricht","Mittelschule","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9-10","Sachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"56468080X","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"3141120331","authors":["Christopher Andres","Ulrich Baumg\u00e4rtner"],"tags":["Geschichtsunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9","Baden-W\u00fcrttemberg","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"56468029X","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-06-064663-0","authors":["Thomas Breitbach","Peter Fischer","Manfred Koch"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Schleswig-Holstein","Deutschland"]},{"id":"564677868","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":"978-3-623-28460-6","authors":["Egbert Brodengeier"],"tags":["Geografieunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Sachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564673455","year":"2007","lang":"fre","publisher":"Paris, Magnard","isbn":"978-2-210-10356-6","authors":["Anne Angles","Jean-Pierre Lauby","Michel Prom\u00e9rat","Fran\u00e7ois Sirel"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Frankreich"]},{"id":"564670081","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Plze\u0148, Fraus","isbn":"8072381415","authors":["Petr Tlust\u00fd","Vit\u011bzslava Cihl\u00e1\u0159ov\u00e1","Mariele U. Wicke"],"tags":["Deutschunterricht","Grundschule","Tschechische Republik"]},{"id":"564669334","year":"2007","lang":"fre","publisher":"Paris, Hatier","isbn":"978-2-218-92604-4","authors":["Caroline Barideau","Dominique Dubois"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Sekundarstufe 1","Frankreich","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 1","Frankreich"]},{"id":"564669091","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"3060645094","authors":["Thomas Berger- von der Heide","Michael Berger","Hans-Gert Oomen"],"tags":["Geschichtsunterricht","Realschule","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9-10","Nordrhein-Westfalen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564666009","year":"2007","lang":"fre","publisher":"Paris, Hachette","isbn":"978-2-01-117372-0","authors":["Maryse Clary"],"tags":["Geografieunterricht","Grundschule","Frankreich"]},{"id":"564663727","year":"2007","lang":null,"publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-464-64600-7","authors":["Dieter Richter","Thomas Breitbach","Thomas Breitbach","Dieter Richter"],"tags":["Geografieunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Nordrhein-Westfalen","Deutschland"]},{"id":"564663506","year":"2007","lang":"ger","publisher":"M\u00fcnchen [u.a.], Oldenbourg","isbn":"978-3-637-00019-3","authors":["Joachim Cornelissen"],"tags":["Geschichtsunterricht","Achtj\u00e4hriges Gymnasium","Sekundarstufe 1","Bayern","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564658693","year":"2007","lang":null,"publisher":"D\u00fcsseldorf, Verlagsgruppe Handelsblatt","isbn":null,"authors":["Michael Koch","Christoph Backes","Birgit Lau"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Deutschland"]},{"id":"56465776X","year":"2007","lang":"fre","publisher":"Paris, Nathan","isbn":"978-2-09-172772-1","authors":["Damien Baldin","Guillaume Le Quintrec"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Frankreich"]},{"id":"564651524","year":"2007","lang":null,"publisher":"[Paris], Hatier","isbn":"978-2-218-92611-2","authors":["Yvan Dufresnoy","Guillaume Bourel","Marielle Chevallier"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 2","Frankreich","Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Frankreich"]},{"id":"564650080","year":"2007","lang":"fre","publisher":"[Paris], Bordas","isbn":"978-2-04-732270-3","authors":["Marie-Fran\u00e7oise Berneron-Couvenhes","J\u00e9r\u00f4me Grondeux"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Frankreich"]},{"id":"564649090","year":"2007","lang":"hun","publisher":"Budapest, Nemzeti Tank\u00f6nyvk.","isbn":"978-963-19-5834-8","authors":["Peter Horv\u00e1th"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Ungarn"]},{"id":"564644722","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-306-06454-7-3","authors":["Hans-Gert Oomen","Thomas Berger- von der Heide","Hans-Gert Oomen"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Berlin","Deutschland"]},{"id":"564636258","year":"2007","lang":null,"publisher":"Malm\u00f6, Gleerups","isbn":"9140636577","authors":["Bo Andersson"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Schweden"]},{"id":"564631566","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":"978-3-623-25339-8","authors":["Kerstin James"],"tags":["Geografieunterricht","Realschule","Sekundarstufe 1","Niedersachsen","Deutschland"]},{"id":"564629197","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-06-064644-9","authors":["Christine Fink"],"tags":["F\u00e4cher\u00fcbergreifender Unterricht","Sonderschule","Deutschland","Berlin"]},{"id":"564628824","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":"3124111818","authors":["Daniela Bender"],"tags":["Geschichtsunterricht","Achtj\u00e4hriges Gymnasium","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9","Hessen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564626724","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-06-110536-5","authors":["Walter Funken","Bernd Koltrowitz"],"tags":["Geschichtsunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Sachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564605174","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Schroedel","isbn":"978-3-507-52247-3","authors":["Dorothea Hansen"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Schleswig-Holstein","Deutschland"]},{"id":"564601357","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Wien, Bundesrechenzentrum","isbn":null,"authors":[],"tags":["\u00d6sterreich","Schulbuch","Verzeichnis"]},{"id":"564601063","year":"2007","lang":null,"publisher":"Stockholm, Liber","isbn":"978-91-47-08006-9","authors":["Marko Sandelin","Karl Andersson"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 2","Schweden"]},{"id":"564599174","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"978-3-14-111093-7","authors":["Dieter J. Bode","Ulrich Baumg\u00e4rtner"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Berlin","Deutschland"]},{"id":"564598682","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-06-064664-7","authors":["Thomas Breitbach","Peter Fischer","Manfred Koch"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Schleswig-Holstein","Deutschland"]},{"id":"564598305","year":"2007","lang":null,"publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"978-3-14-116144-1","authors":["Edith Burghardt","Christina Rademacher","Richard Meier"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Bremen","Hamburg","Niedersachsen","Schleswig-Holstein","Deutschland"]},{"id":"564597872","year":"2007","lang":null,"publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"978-3-14-110184-3","authors":["Richard Meier","Henning Unglaube","Christina Rademacher","Richard Meier"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Hessen","Deutschland"]},{"id":"564594830","year":"2007","lang":"swe","publisher":"Stockholm, Liber","isbn":"978-91-21-21902-7","authors":["Stina Andersson","Elisabeth Ivansson"],"tags":["Geschichtsunterricht","Grundschule","Schweden"]},{"id":"564591289","year":"2007","lang":null,"publisher":"Malm\u00f6, Gleerups","isbn":"9140642259","authors":["Markus Tiedemann"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Schweden"]},{"id":"564588806","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-06-064394-3","authors":["Martina Flath","Elmar Kulke","Artur Behr"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 2","Berlin","Deutschland","Deutschland","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564581119","year":"2007","lang":null,"publisher":"Oxfordshire, Allan","isbn":"978-1-8448-9445-1","authors":["Edward Ashbee","Eric Magee"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Gro\u00dfbritannien"]},{"id":"564580171","year":"2007","lang":null,"publisher":"Oxfordshire, Allan","isbn":"978-1-8448-9448-2","authors":["Paul Fairclough","Eric Magee"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Gro\u00dfbritannien"]},{"id":"564577650","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":"978-3-623-27640-3","authors":["Joachim Bierwirth"],"tags":["Geografieunterricht","Achtj\u00e4hriges Gymnasium","Sekundarstufe 1","Hessen","Deutschland"]},{"id":"564576956","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart, Klett","isbn":"3124113802","authors":["Daniela Bender"],"tags":["Geschichtsunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Schuljahr 10","Rheinland-Pfalz","Saarland","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564572950","year":"2007","lang":"fre","publisher":"Paris, Bordas","isbn":"978-2-04-732210-9","authors":["Anne-B\u00e9reng\u00e8re Demontoux","Marie-H\u00e9l\u00e8ne Baylac","Fran\u00e7ois Icher"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Frankreich","Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Frankreich"]},{"id":"564536660","year":"2007","lang":null,"publisher":"Malm\u00f6, Gleerups","isbn":"9140636356","authors":["Lena Lindh","Boel S\u00f6derberg"],"tags":["Geschichtsunterricht","Grundschule","Schweden"]},{"id":"564536431","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"3061110852","authors":["Ute B\u00e4rnert-F\u00fcrst","Peter Brokemper"],"tags":["Geschichtsunterricht","Hauptschule","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9-10","Nordrhein-Westfalen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"564530832","year":"2007","lang":null,"publisher":"Braunschweig, Schroedel","isbn":"978-350-74205-6-4","authors":["G\u00fcnter Graf","Hans Stammel","Ulla Ewald-Spiller"],"tags":["Deutschunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Baden-W\u00fcrttemberg","Deutschland","Lesebuch","Schulbuch"]},{"id":"564528854","year":"2007","lang":null,"publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"978-3-14-110188-1","authors":["Wolfgang Burg","Christina Rademacher","Richard Meier"],"tags":["Sachunterricht","Grundschule","Hessen","Deutschland"]},{"id":"564527467","year":"2007","lang":"swe","publisher":"Malm\u00f6, Gleerups","isbn":"9140646602","authors":["Maria Eliasson","Gunilla Nolervik"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Sekundarstufe 2","Schweden","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Schweden"]},{"id":"564517321","year":"2007","lang":"eng","publisher":"London [u.a.], Hodder Murray","isbn":"978-0-340-92685-7","authors":["Paula Bartley","Keith Randell","Robert Pearce"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Gro\u00dfbritannien"]},{"id":"564516759","year":"2007","lang":null,"publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-464-64601-4","authors":["Dieter Richter","Thomas Breitbach","Thomas Breitbach","Dieter Richter"],"tags":["Geografieunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Nordrhein-Westfalen","Deutschland"]},{"id":"564515337","year":"2007","lang":null,"publisher":"Braunschweig, Schroedel","isbn":"978-3-507-35583-5","authors":["Hans-J\u00fcrgen Pandel","Sascha Donat"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Schleswig-Holstein","Deutschland"]},{"id":"564515000","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-06-080324-8","authors":["Iris Born","Heidemarie Dammenhayn","Christian Nusch"],"tags":["Erstleseunterricht","Sonderschule","Deutschland"]},{"id":"564514705","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Wien, Bundesrechenzentrum","isbn":null,"authors":[],"tags":["\u00d6sterreich","Schulbuch","Verzeichnis"]},{"id":"564513318","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"978-3-464-63967-2","authors":["Friedrich Wilhelm Putzger","Rudolf Berg","Ernst Bruckm\u00fcller","Peter Claus Hartmann"],"tags":["Weltgeschichte","Geschichtsunterricht","Sekundarstufe","Bayern","Deutschland","Atlas","Schulbuch"]},{"id":"564511056","year":"2007","lang":null,"publisher":"Paris, Hachette","isbn":"978-2-01-135484-6","authors":["Catherine Cassagne","Jean-Michel Lambin"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Frankreich"]},{"id":"56450632X","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Berlin, Cornelsen","isbn":"3464639665","authors":["Thorsten Br\u00f6ckel"],"tags":["F\u00e4cher\u00fcbergreifender Unterricht","Geografieunterricht","Geschichtsunterricht","Politischer Unterricht","Hauptschule","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9","Baden-W\u00fcrttemberg","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"563398892","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart, Klett","isbn":"978-3-12-430061-4","authors":["Simon Karstens"],"tags":["Geschichtsunterricht","Politischer Unterricht","Franz\u00f6sische Revolution","Sekundarstufe 2","Deutschland"]},{"id":"563237309","year":"2007","lang":"eng","publisher":"Oxford, Oxford Univ. Press","isbn":"978-3-06-800593-4","authors":["Patrick Wiegand"],"tags":["Geografieunterricht","Gro\u00dfbritannien","Deutschland","Atlas","Schulbuch"]},{"id":"56298013X","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":"978-3-623-23160-0","authors":["Ulrike Berndt"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Deutschland","Schleswig-Holstein"]},{"id":"562652159","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"978-3-14-110990-0","authors":["Ulrich Baumg\u00e4rtner","Christopher Andres"],"tags":["Geschichtsunterricht","Gymnasium","Sekundarstufe 1","Schuljahr 10","Sachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"562636765","year":"2007","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Andreas Helmedach"],"tags":[]},{"id":"562633146","year":"2007","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Diana Georgescu"],"tags":[]},{"id":"562632050","year":"2007","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Augusta Dimou"],"tags":[]},{"id":"562631739","year":"2007","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Marko \u0160uica"],"tags":[]},{"id":"562631151","year":"2007","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Natalja Kyaw"],"tags":[]},{"id":"562630864","year":"2007","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Agnes Fischer-Dardai"],"tags":[]},{"id":"562629823","year":"2007","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Luigi Cajani"],"tags":[]},{"id":"562628428","year":"2007","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Sabine Rutar"],"tags":[]},{"id":"56261379X","year":"2007","lang":"eng","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Stefan Ihrig"],"tags":[]},{"id":"562613617","year":"2007","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Andreas Helmedach"],"tags":[]},{"id":"562613412","year":"2007","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Hans-Christian Maner"],"tags":[]},{"id":"562612815","year":"2007","lang":"ger","publisher":null,"isbn":null,"authors":["Stefan Albrecht"],"tags":[]},{"id":"561536384","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Westermann","isbn":"978-3-14-100652-0","authors":["Frank Broscheit","Hanne Auer"],"tags":["Geografieunterricht","Realschule","Sekundarstufe 1","Bayern","Deutschland","Atlas","Schulbuch"]},{"id":"561373183","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Hannover, Hahn","isbn":"978-3-88304-318-0","authors":["Andreas Helmedach"],"tags":["Europa","Schulbuch","Geschichtsschreibung","S\u00fcdosteuropabild","Aufsatzsammlung"]},{"id":"561292930","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Schroedel","isbn":null,"authors":["Georg Kaiser"],"tags":[]},{"id":"561285047","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Haan-Gruiten, Verl. Europa-Lehrmittel","isbn":"978-3-8085-8237-4","authors":["Peter Graupner"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Berufsbildende Schule","Rheinland-Pfalz","Deutschland","Rheinland-Pfalz","Wirtschaftslehre","Berufsbildende Schule","Deutschland"]},{"id":"561218927","year":"2007","lang":"spa","publisher":"Buenos Aires, Paid\u00f3s","isbn":"978-950-12-5602-4","authors":["Mario Carretero"],"tags":["Argentinien","Geschichtsunterricht","Schulbuch","Geschichtsbewusstsein"]},{"id":"560944543","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":null,"authors":[],"tags":[]},{"id":"560824823","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett","isbn":"978-3-12-230470-6","authors":["Gisela Eckl","Katrin Lehmann","Susanne Wechdorn"],"tags":["Erstleseunterricht","Grundschule","Deutschland"]},{"id":"560710496","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Braunschweig, Diesterweg","isbn":"3425105159","authors":["Manfred Albrecht","Florian Osburg"],"tags":["Geschichtsunterricht","Mittelschule","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9","Sachsen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"560337949","year":"2007","lang":"eng","publisher":"G\u00f6teborg, Acta Univ. Gothoburgensis","isbn":"978-91-7346-606-6","authors":["Martin Nordeborg"],"tags":["Japan","Grundschule","Schulbuch"]},{"id":"56000074X","year":"2007","lang":"spa","publisher":"Tours, Presses Univ. Fran\u00e7ois-Rabelais","isbn":"978-2-86906-241-2","authors":["Jean-Louis Guere\u00f1a"],"tags":["Hispanoamerika","Bild","Wissenschaftstransfer","Geschichte","Aufsatzsammlung"]},{"id":"559729812","year":"2007","lang":"swe","publisher":"Malm\u00f6, Interskol","isbn":"9173067105","authors":["Mats Molund"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Schweden"]},{"id":"559698224","year":"2007","lang":"swe","publisher":"Malm\u00f6, Interskol","isbn":"9173067245","authors":["Frank Lundberg","Lars Olsson"],"tags":["Geografieunterricht","Sekundarstufe 1","Schweden"]},{"id":"559641214","year":"2007","lang":"swe","publisher":"Malm\u00f6, Interskol","isbn":"9173067520","authors":["Birgitta Thulin","Sten Elm"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Schweden"]},{"id":"559619790","year":"2007","lang":"swe","publisher":"Malm\u00f6, Interskol","isbn":"9173067504","authors":["Frank Lundberg","Lars Olsson"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Schweden"]},{"id":"559618670","year":"2007","lang":"ger","publisher":"Stuttgart [u.a.], Klett-Schulbuchverl.","isbn":"978-3-12-424037-8","authors":["Dieter Burkard"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 1","Schuljahr 9-10","Brandenburg","Bremen","Hamburg","Niedersachsen","Sachsen-Anhalt","Th\u00fcringen","Deutschland","Schulbuch"]},{"id":"559588054","year":"2007","lang":"swe","publisher":"Stockholm, Bonnier Utbildning","isbn":"978-91-622-7850-2","authors":["Krister Brolin","Lars Nohagen"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Schweden"]},{"id":"559587988","year":"2007","lang":"swe","publisher":"Stockholm, Bonnier Utbildning","isbn":"9162280031","authors":["Krister Brolin","Lars Nohagen"],"tags":["Sozialkundeunterricht","Politischer Unterricht","Sekundarstufe 2","Schweden"]},{"id":"559584350","year":"2007","lang":"ita","publisher":"Milano, Einaudi Scuola","isbn":"978-88-286-0475-4","authors":["Marco Manzoni","Francesca Occhipinti"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Italien","Schulbuch"]},{"id":"559584172","year":"2007","lang":"ita","publisher":"Milano, Einaudi Scuola","isbn":"978-88-286-0475-4","authors":["Marco Manzoni","Francesca Occhipinti"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Italien","Schulbuch"]},{"id":"559583877","year":"2007","lang":"ita","publisher":"Milano, Einaudi Scuola","isbn":"978-88-286-0475-4","authors":["Marco Manzoni","Francesca Occhipinti"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Italien","Schulbuch"]},{"id":"559406746","year":"2007","lang":"ita","publisher":"Milano, Einaudi Scuola","isbn":"978-88-286-0474-7","authors":["Marco Manzoni","Francesca Occhipinti"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Italien","Schulbuch"]},{"id":"559406002","year":"2007","lang":"ita","publisher":"Milano, Einaudi Scuola","isbn":"978-88-286-0474-7","authors":["Marco Manzoni","Francesca Occhipinti"],"tags":["Geschichtsunterricht","Sekundarstufe 2","Italien","Schulbuch"]}]